\section{Keras}

\textit{Keras}\cite{keras} dient als Schnittstelle für neuronale
Netzwerke.
Das Ziel von \textit{Keras} besteht darin  die Anwendungen von
verschiedenen Frameworks für neuronale Netzwerke zu erleichtern.
\textit{Keras} folgt drei Richtlinien:

\begin{itemize}
\item Nutzerfreundlichkeit: Ziel des Framesworks ist eine einfache Schnittstelle.
                            Dabei wurden menschenlesbare Namen gewählt, um es
                            auch schnell verständlich zu halten. Weiterhin wurden die
                            Anzahl der Befehle für das Erstellen von neuronalen
                            Netzwerke klein gehalten.
\item Modularität: Ein Modell kann als Graph von mehreren unabhängigen Anweisungen
                    verstanden werden. Aktivierungsfunktion, neuronale Schichten
                    und ähnliches sind dabei unabhängige Anweisungen. Durch
                    dieses System können sehr schnell neue Anweisungen erstellt werden
                    und problemlos hinzugefügt werden.
\item Einfache Erweiterbarkeit: Modelle können durch neue Klassen und
                                Funktionen hinzugefügt werden.
\end{itemize}

\textit{Keras} ist in Python implementiert und unterstützt \textit{TensorFlow},
\textit{Theano} \cite{theano}
und \textit{CNTK} \cite{cntk} als Backend. Die neuronalen Netze können 
sowohl auf der CPU als auch auf der GPU laufen.

Neben dem Erstellen der neuronalen Netze wurde \textit{Keras} auch
für seine Vorverarbeitungsmethoden für diese Arbeit ausgewählt.
Da für diese Arbeit Bilddateien eine wichtige Rolle spielen,
nimmt die Klasse \textit{ImageGenerator}\cite{keras} eine wichtige Rolle ein.
Die Klasse augmentiert die Bilder, damit der Datensatz entweder verschiedenes
Rauschen hinzugefügt wird oder der Datensatz künstlich vergrößert wird,
falls dieser sehr klein ist.
Dabei nutzt der \textit{ImageGenerator} verschiedene Funktionen wie beispielsweise
Zoomen, Rotieren und Verändern der Helligkeit an.
Die Abänderungen werden dabei zufällig hinzugefügt, damit das Netz sich nicht das
Rauschen einprägt.
Da es das Rauschen sonst als Muster erkennt.
